# Corpo Bandistico di Sona
### [corpo-bandistico-sona][websiteGit]

## 📯 La nostra storia
In un documento conservato presso l'archivio comunale si legge che il Corpo Bandistico di Sona *ebbe il suo principio nel 1831 con alcune regole date dall'allora parroco Don Luigi Cremonese*.

Nel secolo scorso conobbe un periodo di buon rilievo artistico grazie soprattutto al lavoro di Anselmo Ferrari, messo comunale, che svolgeva le funzioni di vice maestro e di organizzatore dell'attività musicale.

All'inizio del '900 la banda ebbe come guida Vittorio Turata, già organista parrocchiale, che negli anni '30 passò la bacchetta prima al maestro Giovanni Tacconi e successivamente a Severino Ridolfi.

Il maestro Severino condusse la banda ininterrottamente per 40 anni, superando le difficoltà sociali ed economiche del 2° conflitto mondiale e del periodo della ricostruzione.

Negli anni '70 lo sostituirono i maestri Castagnedi, D'Amico, Damoli e, dal 1985, Fabrizio Olioso.

Oggi il Corpo Bandistico di Sona è composto da più di 60 elementi ed è presieduto da Benedetti Doriano. Propone brani scelti tra generi e tradizioni diverse, ricercando soprattutto musiche che valorizzino tutti gli strumenti ed i timbri della banda.

[La Banda di Sona: Musica, Immagini e Sensazioni - Tesi di laurea in Storia della Musica](https://gitlab.com/corpo-bandistico-sona/documenti/-/raw/main/documenti/tesi-cbs.pdf?ref_type=heads)

## ℹ️ Contatti
- 📍 [Via Roma, 25 - Sona (VR)][maps]
- 🌐 [www.bandadisona.it][website]

### Telefoni
- 📞 Presidente - [345 1053399](tel:3451053399)
- 📞 Vicepresidente - [345 7875120](tel:3457875120)
- 📞 Segreteria - [345 1053573](tel:3451053573)
- 📞 Maestro - [345 1053682](tel:3451053682)

### Email
- ✉️ [info@bandadisona.it](mailto:info@bandadisona.it)
- ✉️ [segreteria@bandadisona.it](mailto:segreteria@bandadisona.it)
- ✉️ [direttivo@bandadisona.it](mailto:direttivo@bandadisona.it)
- ✉️ [maestro@bandadisona.it](mailto:maestro@bandadisona.it)
- ✉️ [luca.martinelli@bandadisona.it](mailto:luca.martinelli@bandadisona.it)

### 🗃️ Documenti
Tutti i documenti sono consultabili e scaricabili al repository [documenti](https://gitlab.com/corpo-bandistico-sona/documenti)

[websiteGit]: https://gitlab.com/corpo-bandistico-sona
[maps]: https://goo.gl/maps/G2Gs5DsF1NPuDY1c7
[website]: https://www.bandadisona.it
